# Prueba técnica — Desarrollador Propulso

## Objetivo

El objetivo de esta prueba técnica es que el candidato muestre sus habilidades con las herramientas que utilizará luego en su trabajo diario. Está diseñado para verificar las habilidades de desarrollo utilizando React y su capacidad para resolver problemas.

Pondremos el foco en obtener un **código simple, bien diseñado y organizado, eficaz y testeado**, así como el cumplimiento de todos los requerimientos solicitados.


## Desarrollo del proyecto

- Se deberá clonar el repositorio, modificar y completar estr proyecto con la resolución del problema.
- Una vez que su código esté listo, debe hacer push en una rama distinta a la main con la siguiente estructura: feature/nombre_postulante, para que lo revisaremos.


## Prueba técnica
Usando la estructura vista en las imágenes proporcionadas como referencia, deberá crear un conjunto de pantallas y componentes React para crear la aplicación solicitada.

Se deberá incluir también `README` con instrucciones de configuración/ejecución y cualquier prueba u otra documentación que haya creado como parte de su solución.

Además, agregue la siguiente información a su archivo `README`:

- ¿Cómo decidió las opciones técnicas y arquitectónicas utilizadas como parte de su solución?
- ¿Hay alguna mejora que pueda hacer en su envío?
- ¿Qué haría de manera diferente si se le asignara más tiempo?


## Detalles
Necesitará construir las siguientes 3 páginas con React:

- Una página de "Inicio"
- Una página de "Series"
- Una página "Películas"

Cree componentes para cada parte de la página (por ejemplo, encabezado, contenido, pie de página, etc.). Dentro de la carpeta `/assets` podrá encontrar distintas imágenes para utilizar.

Las páginas también deben poder utilizarse en dispositivos móviles.

Puede suponer que no tiene que admitir navegadores heredados sin funciones como `fetch` o `flexbox`.


### Página de “Inicio”

> Ejemplo de referencia [screens/1-home.jpg](./screens/1-home.jpg).

Esta será su pantalla index.html.

Deberá mostrar 2 bloques que conectarán con las páginas de "Series" y "Películas".


### Páginas de “Serie” y “Películas”

> Ejemplo de referencia [screens/2-series.jpg](./screens/2-series.jpg) y [screens/3-movies.jpg](./screens/3-movies.jpg).

Para cada página debería leer los datos desde el archivo JSON [feed/sample.json](https://raw.githubusercontent.com/StreamCo/react-coding-challenge/master/feed/sample.json), luego:

- Mostrar los primeros 20 resultados (`entries`). No es necesario paginar para ver más resultados. 
- Mostrar sólo si contienen el atributo `releaseYear` >= `2010`
- Ordenar los resultados por el atributo `title` de manera ascendente con órden alfanumérico
- Para la página de "Series" usar resultados con `programType` igual a `series`.
- Para la página de "Películas" usar resultados con `programType` igual a `movie`. 
- Los atributos que debes utilizar para mostrar en la caja de cada resultado son:
  - `title`
  - `images` → `Poster Art` → `url`
- Al posicionar el mouse sobre cada resultado la caja debe reducir su opacidad y mostrar borde blanco.
- Al hacer click sobre el titulo deberá abrirse un popup mostrando la información completa:
  - `title`
  - `description`
  - `releaseYear`
  - `images` → `Poster Art` → `url`


### Otras consideraciones

También necesitará manejar los estados de carga/loading y error de obtener los datos desde el archivo JSON:

- Estado de "Carga/Loading" [screens/1.1-loading.jpg](./screens/1.1-loading.jpg)
- Estado de "Error" [screens/1.2-error.jpg](./screens/1.2-error.jpg)


#### Opcional

- Filtro por año
  - agregar arriba del listado de series/películas un input que permita filtrar películas por año.
- Paginación
  - agregar un selector de cantidad de resultados a mostrar (5, 10, 20)
  - permitir ir a próxima página de resultados o página anterior
  - permitir moverse de página en página utilizando un parámetro en la URL


## Requisitos de Stack

Para el desarrollo de la aplicación deberá utilizar:

- React / React Hooks
- Redux
- Librería de estilos (styled-components, CSS modules, o similar)
- Unit tests (jest, react-testing-library, o similar)
- Manejo de errores
- _(opcional)_ TypeScript
- _(opcional)_ Integration/E2E tests
- _(opcional)_ Deploy automático
- _(opcional)_ ...

Importante saber:
- No es necesario crear un entorno de desarrollo/producción.
- Se pueden utilizar otras librerías que crea conveniente, aunque se recomienda proporcionar una solución básica ajustada a lo solicitado, ya que nuestro objetivo principal es evaluar sus habilidades con React y Javascript.
- Como empresa, creemos que la comunicación es la clave del éxito. Entonces, si algo no está claro, o si tiene dudas sobre la tarea, consultanos!

> Happy coding!